點界定一個政黨係屬於泛民定本土？

最近有好多人都話選舉果陣，自己選區有本土就優先投本土，而冇本土就優先投泛民
但運動爆發以黎，泛民同本土兩派行得埋左，而主張同抗爭手法上既分歧又少左
甚至有本土派地區政黨參加泛民既區選協調，之後再用泛民既名義報名參選
咁其實應該用黎準則黎定一個政黨係屬於泛民定本土？ 定其實兩派已經融合左做泛黃陣營，已經唔駛分得那麼小？
我個人黎講想投一個注重本地效益同提倡港人優先既政黨，唔傾向投傳統泛民政黨但又怕投錯偽本土

另外，本土派、港獨派同民族自決派既政治主張上有分歧，本土派提倡本土主義但唔一定支持獨立，而民族自決派則覺得獨立唔一定係惟一出路，大家覺得描述呢幾個派既時候，呢三個派應該統一歸入本土派定係分返出黎描述好？

自己判斷啦
政治光譜好闊, 而且唔係非黑即白
無絕對本土, 只有傾向本土

唔係太明最尾嗰句